涂謹申: 民主派願意對話，撤回修例並非對話前設！

對於民主黨議員涂謹申提出，由政府、建制派和民主派議員三方協商，處理修訂《逃犯條例》的困局。建制派表示歡迎，但認為各方必須派出有能力決定的代表出席，否則浪費時間。

民主派表示願意參與對話，又指撤回修例，並非對話前設。

好奇點解連登一直無人post
成班泛民打手

又想縮？
係咪唔記得下年選舉
做戲都做全套丫

修例無問題
exclude中華人民共和国ok

喂飯民可唔可以硬啲啊
咁快就縮

怯
就輸一世

拖時間乍

可以唔撤回，唔好將中國放入去囉

中後段，毛EE:
妳林鄭話撒回就唔使傾
咁我暫時唔同你講撒回先
你有乜其他方案....?

全部post都勁少回覆
無咩人討論

屌你老母
想坐低傾咁你扮咩勇武開雙胞胎啊
自己個會合法咪一直開落去開到表決lor
言行不一 嘔撚心

明明建制都唔想過
你服乜撚野軟姐
選舉等收皮啦 垃圾泛民

冇意思。最後上到法庭，個官如果係ＵＮＨＥＡＬＴＨＹ ＷＩＮＤ，合法都變非法啦。

哩招玩唔到尾
人哋可以內會reboot法案委員會
同埋傾可以拖時間
只計哩件事而言，要出賣一早賣咗

五毛扮睇唔到

毛孟靜話可以唔撤回
但要擱置

係豬wo
到依家都係咁豬
點啊 又想攻擊話我係五毛

到時變左真傻仔
玩自閉表決無人show你

爭取籌碼先係重點

Agree

連登仔非黑即白

點玩政治啊

唔係撤回咗咩？

【引渡惡法】民主派頑抗建制霸權 涂謹申郭榮鏗獲選正副主席 表決通過撤回修例

最後更新: 0506 20:47 / 建立時間 (HKT): 0506 16:04

【新增內會前主席回應】

建制派日前利用立法會內務委員會，粗暴DQ民主派涂謹申在《逃犯條例》修訂法案委員會的主持職務，立會秘書處更配合建制派，在取得法案委員會過半委員書面同意後，稱建制派石禮謙取代涂做主持，並取消原訂今午4時半召開的會議，改於本周六舉行。民主派質疑秘書處取消原來的會議是濫權且缺乏法理依據，頑強對抗建制派與秘書處的霸權，堅持如期開會，選出涂謹申和郭榮鏗擔任正副主席，並表決通過撤回修例草案，又決定周六再開會，與石禮謙召開會議的時間相同。其間建制派委員容海恩一度衝到主席枱前，舉牌示威，更舉手輪候發問，成為唯一出席會議的建制派委員；其餘建制派則在會議室外，斥委員「非法集會」。

相關新聞：【引渡惡法】曾鈺成批有人依章搗亂 梁君彥：勿令秘書處成磨心

在會議開始前，公民黨郭榮鏗再次聯絡秘書長陳維安不果，但聯絡上秘書處職員，對方稱已聽從新主席石禮謙的指示，取消今日的會議，故不出席這次會議。最終會議除有主持涂謹申和20多名民主派委員出席外，就連沒有參與民主派聯署譴責秘書處的醫學界議員陳沛然都有現身，惟絕大部份建制派委員和秘書處職員均沒有到場，無人操作會議室器材，音響系統未有開啟，民主派要自備擴音器開會。

涂首先自行點算出席的委員名單，並確定會議有足夠法定人數後，指內會於上周六通過指引，他認為當中有利益衝突，自己不適合主持會議，交由資歷排名第二的梁耀忠擔任主持，但涂認為委員是否接納指引，應再討論。此時，新民黨容海恩突然手持「這個不是會議」的標語，進入會議室，聲稱現時並無會議，批評民主派「玩泥沙」，並一度站在主席枱前，不願離開，有如擂台舉牌女郎。她被涂警告阻礙會議後，反指「而家唔係開緊會，我鍾意行去邊都得」。

相關新聞：【引渡惡法】涂謹申堅持如常開會主持 泛民提早入會議室保安一度鎖門

建制派獨容海恩出席 舉手求提問

與此同時，涂交由梁耀忠主持會議，處理內會指引的問題，當梁詢問是否有議員要輪候發問時，站在主席枱前的容海恩亦有舉手，而她亦成為唯一出席會議的建制派委員，惟擾攘數分鐘後，「早退」離去。多名民主派議員表明不接受內會指引後，表決通過不處理有關指引。會議其後進入選舉主席環節，郭榮鏗提名涂謹申擔任主席，其提名獲通過，會議再選出郭榮鏗擔任副主席。而一眾建制派委員則在會議室外，斥會議是「非法集會」，「不合法」地選出正副主席。

由於當時沒有官員出席會議，涂宣佈暫停會議15分鐘，通知官員到場。郭榮鏗在復會後表示，曾致電保安局常任秘書長的秘書，要求局方派員前來開會，但不得要領。其後會議通過議案，要求當局撤回修例草案。民主派強調，若修例獲通過，影響深遠，直斥內地司法制度不獨立，現時不應與內地有任何引渡安排，並應先以單次移交，處理台灣殺人案。會議亦決定在本周六早上9時舉行第4次會議，與建制派石禮謙召開的會議時間相同。

內會前主席：今次會議無效

內會前主席劉健儀向傳媒表示，由於今次會議已在秘書處發出通知後改期，相信會上通過的事項都無效。她說雖然《議事規則》無指明一定要秘書處代表及法律顧問在場才可開會，但既然秘書處發出改期通知，會議不能視為有效。但對於秘書處僅以書面詢問議員，是否同意內會指引，劉認為此舉未必符合《議事規則》，因《議事規則》第76條列明，法案委員會的行事方式及程序是自行決定，要「考慮」內會提供的指引，若秘書處僅以書面提問，而非開會討論，未必符合《議事規則》精神，一旦有人反對，就應開會討論，而非「數夠票」就可視為接納。

此外，當容海恩離開會議室時，一度與民主派會議召集人毛孟靜口角。毛指自己當時詢問日前抱B進入會議廳的容海恩：「How are you going to be answerable to your baby?（你將來如何向你的嬰兒負責？）」，容當時回答：「I don’t know! But you don’t have babies!（我不知道，但你沒有任何嬰兒！）」毛聞言即反駁：「I have two sons, they were babies.（我有兩個兒子，他們都曾是嬰兒）」，並向記者慨嘆說：「你哋話（容海恩）係咪白痴吖？」

立會拒直播 記者奇招收音

而秘書長陳維安雖沒有回應民主派委員郭榮鏗的查詢，其職員亦沒有出席會議，但選擇在facebook收看會議直播，被民主派委員助理截圖嘲笑。到場開會的工黨張超雄在facebook批評，秘書處不但不支援他們開會，還派人關掉開會系統，「被我們阻止了；又一度阻止傳媒進入採訪區，但傳媒鍥而不捨。因為沒有音響，我們自備『小露寶』，傳媒朋友就各出奇謀，把咪吊下來，準備我們下午4時30分開會時收音。今天的會議不會有官員、不會有秘書處職員協助，但有傳媒與我們同行，感謝！」

另一方面，親中團體「保衞香港運動」原訂今午3時半於立法會示威區，舉行「支持DQ涂謹申」集會，但記者到場後才發現，示威區空無一人。《蘋果》向該組織主席「收工男」傅振中查詢，他辯稱因法案委員會新主持石禮謙已將會議延期至本周六，故示威亦會順延。但當被問到民主派堅持如期開會，該組織為何不堅持集會時，傅則吞吞吐吐地嘗試解釋：「我哋係支持內委會嗰個……唔記得咗嗰個……（指引？）係呀係呀，唔會支持涂謹申」，故今日不會「開工」。

垃圾屎忽鬼又唔睇內容追擊泛民
見到標題以為搵到位入就即刻走出黎

忠誠反對派 + 一顆中國心 + 十二面金牌召岳飛